% !TEX root = Documentation.tex

\subsection{Hva ville vi gjort annerledes}

Dersom vi skulle startet prosjektet på ny, er det flere ting vi ville gjort annerledes.
\begin{itemize}
    \item Vi ville ikke ha gått for rammeverket Slick2D i utgangspunktet. Selv om det var verdifull læring, viste det seg å være en for tung dependency som vi til slutt måtte jobbe oss bort fra.
    \item Vi ville testet mer underveis. Når vi jobbet med programmene testet vi ofte bare noen få bruksmønstre som ikke hadde noen unntak, slik at vi ikke oppdaget det når vi introduserte mindre bugs i applikasjonen. Dette viste seg å slå tilbake på oss under noen av demoene. Hvis vi skulle gjort prosjektet på ny ville vi ha brukt mer tid på bruker- og enhetstesting slik at vi kunne oppdaget bugs på et tidligere stadie.
    \item Vi ville satt opp prosjektet fra start ved bruk av en build manager (eks Maven). Dette ville gjort det enklere å håndtere dependencies og builds og få en bedre prosjektstruktur som er mer tilrettelagt for testing.
    \item Vi ville vurdert å lage en nettside av prosjektet i stedet for en Java-applet. Vi føler ikke at vi har fått nok igjen for å separere backend/frontend slik vi har gjort. Selv om det var lærerikt ville det sannsynligvis vært lettere for oss å lage, og lette for bruker å få tilgang til, dersom vi hadde laget en nettside.
\end{itemize}
